I
Kohhus moistis selle peale mis Christian Krahw 3 Februari kuu pääwal 1868 sisse kaewas (waata külg 28) Purila walla kohto poolest on wastatud, et Hans Turjakas seal kohto laua ees tunnistanud, tema olla sedda rahha kül Christian Krahwi kääst laenanud, agga Ingel Adamson olla käämehheks heitnud, seddamöda peab ka Ingel Adamson Christjanille need 2 Rbl wälja maksma.
II
Kohto laua ette astosid
1) Jürri Treinberg, tema ütles: Jürri Mürkel kes mino jures sulaseks olli, wiitis peaaego poole töö pääwad kõrtsis ära ja kui kolme kunninga pääwa ajal jälle 2 nädalad jargepanno kõrtsis seisis lasksin tedda opes mino tenistusest lahti, kuub ja tünder ohre olli temal weel sest saada, mis mina kauba teggemise ajal temale lubband ollin, agga nüüd mina ei tahha temale sedda wälja maksa sest et tema aasta wast Jürripääwaks ollek täis saand ja pearahhaga mina ei tahha ka teggemist tehha.
2) Jürri Mürkel perremehhel ei olnud tood agga leina anda ja selle pärrast läksin kõrtso aega wiitma.
Kohhus moistis: Wilja tündert põlle perremehhel tarwis maksa, sest et Jürri Mürkel 3 1/2 kuud wähhem kui aasta ta tenistuses on olnud aga kue peab sulane kätte saama ja pearahha tulleb kahhase maksa.
III
1) Mats Aalam  moisa metsawaht, tema kaebas: 23 Februari kuu pääwal, kui magasi aidast wilja anti, ähwardas mind Jürri Treinberg keige walla ees ütteldes: "kui meie metsas kokko juhtume, siis peab kumba ello jääma."
2) Jürri Treinberg: Mina ollen sedda tema wasto kül üttelnud, agga se olli nailla pärrast.
Kohhus moistis: Et kül se ähwardamine wois nailla pärrast olla, aga se ialdes ei tohhi sündida ja liate wana inimeste wahhel, Jürri Treinberg maksab 50 Kop walla laekassa trahwiks.
IV
1) Gustaw Kokkow, tema kaebas: Mullo kewwade müüsin Kajijo Herma Matsi sauna Tõnnole hobbose, tema jäi minole pool Rubla wõlga, mis kohhe ära saata lubbas ja nüüd otsib hobboselle süüd ja ei tahha mitte rohkem kui 25 Kop. maksa et meil kül taganemese kaup olli.
2) Maij Tütt, tema ütles: Mina kulsin pealt kuida nemmad tagganemise peale kauplesid ja 50 Kop wõlga jäi.
Kohhus moistis: selle kaebaduse peale saab Kaijo walla kohtusse kirjotatud, kus siis Tõnno teada saab antud.
Wiimse kohtopääwa protocoll sai ette loetud ja hoigeks kiidetud.
Hans Herberger +++
Hans Lepp +++
Jürri Mührmann +++
